Command git bash

pwd = cek posisi 
ls = cek folder + -a unuk melihat yg hidden
cd = mirip cd cmd
clear = mirip cls cmd
rm = untuk menghapus folder + -rf

perintah git


git init = untuk menginisiasi folder repo

git status = untuk melihat file yg belum di masukan ke tree

git add = untuk memasukan file yg belum masuk ke tree
 *git add . = menambahkan semua ke tree

git commit = untuk mengcommit
 *git commit -m "pesan" = cara membuat commit
 *git commit -am "pesan" = mengcommit file yg modify

git branch = untuk mengecek branch
 *git branch nama-branch = membuat branch
 *git branch -d nama-branch = untuk menghapus branch
 *git branch --merged = untuk mengecek branch yg sudah di merge
 
git log = untuk melihat commit yg sudah di lakukan
 *git log --all --decorate --oneline --graph = melihat commit deng graph
 *alias graph = "git log --all --decorate --oneline --graph" = menyingkat

git checkout = untuk pindah commit atau7 branch
 *git checkout nama branch or commit = caranya
 *git checkout nama  commit 7digit = caranya

git merge = untuk merge branch
 *git merge nama-branch = caranya

git remote = untuk melihat nama remote
 *git remote -v = melihat lebih detail remote

git push = umtuk push kode ke remote
git -f push =secara paksa sehingga commit yang sebelumnya terhapus

git config = untuk melihat setting dari git
 *git config --global user.name = mengubah username git secara global
 *git config --global user.email = mengubah email git secara global

git fetch = untuk mengecek commit di remote

git pull = untuk mengambil commit di remote 

git rebase = untuk workflow rebase beda dari workflow merge

github.com/github/gitignore or gitignore.io = untuk web penyedia file yg harus d ignore

menulis development di akhir slash | src tryhackme